九西補選申報開支102萬 馮檢基收前政協捐款

2019年01月29日

九西補選申報開支102萬
馮檢基收前政協捐款

馮檢基申報補選開支包括前全國政協張家敏捐款；圖為當日補選情況。

【本報訊】立法會11.25九龍西補選，前民協立法會議員馮檢基用個人名義參選，遭部份泛民人士質疑他為建制派𠝹票。馮近日向選舉事務處提交開支申報，在其申報獲贈約31萬選舉捐贈中，捐贈人士包括前民協成員，也是前全國政協委員張家敏。《蘋果》就此向馮檢基查詢，馮檢基強調張家敏已非全國政協委員，而且是民協創會會員及30年好友，所有捐款均無條件。

記者：許偉賢 林俊謙

在補選中以12,509票敗陣的馮申報總選舉開支約為102萬，換言之每票約值82元。而在約27萬元的1,000元或以上選舉捐贈中，張家敏捐款額為兩萬元，張曾撐已故民建聯主席馬力的六四沒有屠城論，又曾叫支聯會和當年的學生領袖不要誇大六四流血，更指因有部份北京學生以石頭打死軍人，才造成六四200多人死亡。

張家敏

指是30年朋友

除了張家敏外，「小巴大王」馬亞木之子、身兼珠海斗門政協的馬僑生也捐贈三萬元。捐款者也包括相信是方國珊助理的張美雄，捐款1,111元，而最大筆的10萬元捐款則由馮檢基太太陳敏慈捐贈。馮檢基回覆《蘋果》指，張家敏已非政協委員，強調張是民協創會會員，和自己是30幾年的朋友，所有捐款皆無條件。

至於看馮檢基選舉開支，最多用於選舉廣告，約為51.8萬，其中在小巴車身賣廣告共用去11萬。選舉聚會開支則佔23萬，有關助理及助理開支則佔約13萬，租金及運輸等開支則為12.2萬。

包括向助理提供飲品等項目在內的雜項開支為1.8萬，但當中高達8,407元是食環署罰款。申報資料顯示，食環署去年11月8日起至25日投票日，11次移除馮的宣傳品，其中一次於投票前兩日的23日進行，馮此次須繳罰款高達1,982元。

上一則
上一則
《新相親大會》父母先過目

下一則
下一則
「蒼傲」會長微信爭內地生票被轟